# План работы над новой версией сайта «Большая Вселенная»

Январь 2016.

Ниже приведены основные этапы работы, необходимой для создания базовой рабочей
версии нового веб-приложения (сайта) «Большая Вселенная».

``` markdown

1.  Создание кластерной архитектуры
    ├── Репозиторий автоматической конфигурации сервера для веб-приложения :octocat:
    ├── Репозиторий автоматической конфигурации сервера для базы данных :octocat:
    ├── Настройки сервиса Amazon AWS S3/CloudFront
    ├── Настройки веб-приложения для работы с сервисами Amazon AWS S3/CloudFront
    ├── Обновление ссылок на медиа файлы в текущей базе данных
    └── Проверка работы на тестовом сервере (staging)

2.  Настройка среды для разработки веб-приложения
    ├── Настройка билд-скриптов
    ├── Организация CSS файлов
    ├── Выбор и настройка системы темлэйтов
    ├── Настройка опций WordPress под веб-приложение
    └── Выбор и настройка базовых плагинов

3.  Разработка веб-приложения
    ├── 3.1 Проектирование и разработка бекэнда
    │   ├── Регистрация типов постов
    │   ├── Определить форматы для каждого типа поста
    │   ├── Регистрация форматов для каждого типа поста
    │   ├── Регистрация таксономии для каждого типа поста
    │   ├── Проектирование модулей настроек интерфейса постов :two_men_holding_hands:
    │   │    ├── Общие модули для всех типов постов и форматов
    │   │    │   ├── Модуль для «сложной» верстки (например, реклама)
    │   │    │   ├── Модуль для управления рекламой
    │   │    │   └── Определить остальные модули
    │   │    │
    │   │    ├── Модули для журнальной статьи (post type: `post`)
    │   │    │   ├── Стандартный формат
    │   │    │   ├── Видео формат
    │   │    │   └── Фото формат (пост-галлерея)
    │   │    │
    │   │    ├── Модули для энциклопедической статьи (post type: `wiki`)
    │   │    └── Модули для статьи астрономического календаря (post type: `calendar`)
    │   │
    │   ├── Реализация модулей настроек интерфейса постов
    │   ├── Специальный интерфейс для настроек сайта в WordPress admin
    │   └── Общая оптимизация интерфейса в WordPress admin
    │
    └── 3.2 Дизайн и реализация фронтэнда
        ├── Хедер и основная навигация
        ├── Футер и дополнительная навигация
        ├── Журнальная статья
        │   ├── Стандартный формат
        │   ├── Видео формат
        │   └── Фото формат (пост-галлерея)
        │
        ├── Энциклопедическая статья
        ├── Статья астрономического календаря
        │
        ├── Страницы со списками статей
        │   ├── Главная страница
        │   ├── Все статьи
        │   ├── Рубрика
        │   ├── Сюжет
        │   ├── Поток (тоже, что и страница тэга)
        │   ├── Результат поиска
        │   └── Результат поиска
        │
        └── Статичные страницы
            ├── О сайте
            ├── Сбор средств
            └── Ошибка 404

4.  Обратная совместимость и оптимизация базы данных
    ├── Определить места, в которых версии приложения могут оказаться несовместимыми
    │   ├── «Специальные» заголовки
    │   ├── Ссылки на посты в старых категориях и рубриках
    │   ├── Ссылки во внутренней перелинковке между постами в старых категориях и рубриках
    │   ├── Посты, включающие таблицы созданные при помощи `tablepress` плагина
    │   └── ...
    │
    ├── Заменить в базе данных ссылки на посты из старых категории и рубрик
    ├── Удалить муссор накопившийся в базе данных от «отвалившихся» плагинов и функций
    └── Проверить базу данных на предмет проблемных мест и «тяжелых» запросов

    :rocket: :earth_africa:

```

Обозначения:

-   :octocat: — git репозиторий
-   :two_men_holding_hands: — задача требующая совместной работы или предварительного обсуждения
-   :link: :grey_question: — решение задачи может повлечь изменения в последующих этапах
-   :rocket: :earth_africa: — «поехали!»

## 1. Создание кластерной архитектуры

Создание кластерной архитектуры веб-проекта «Большая Вселенная» позволит распределить одно веб-приложение (сайт) на несколько серверов, что повысит производительность, масштабируемость и надежность проекта.

-   Сервер веб-приложения
-   Сервер базы данных
-   Хранилище медиа файлов на Amazon AWS S3
-   Сеть доставки медиа файлов при помощи сервиса Amazon AWS CloudFront

Основные задачи, которые позволяет решить подобная конфигурация проекта:

-   Обеспечение автономной работы базы данных от веб-приложения
-   Увеличение скорости доставки контента (медиа файлов) клиенту и снижение нагрузги на веб-приложение
-   Минимизация времени ответа сайта за счет увеличение скорости отдачи контента (меди файлов) пользователю

При необходимости данная конфигурация позволяет спроектировать масштабируемую систему, которая даст возможность:

-   Сбалансировать нагрузки между серверами
-   Быстро добавлять в кластер новые сервера при увеличении нагрузки
-   Беспрерывно обслуживать клиентов в случае выхода из строя одного из серверов кластера
-   Беспрерывно обслуживать клиентов в случае выхода из строя целого дата-центра 
